# Aula 1 - Disciplina Introdução a BigData.
## Objetivo
Iniciar os conceitos de captura de dados, infraestrutura e sistema Cloud.

## Desafio! Monitorar na Rede Social assuntos do Agro.

Nessa aula iremos executar um código em PHP e realizar pequenas modificações.

## Nosso problema:

* A Empresa NetAgro está preocupada com sua relevância na internet, decidiu contratar um profissional de BigData no Agronegócio para monitorar o twitter.

* A empresa fabrica equipamentos para pulverização, porém não conhece os termos utilizados por seus clientes no twitter. Ela precisa coletar dados significativos e identificar setores que poderiam servir para expandir seu mercado consumidor.

## Perguntas:

- Quais verbetes poderiam ser utilizados para segmentar os tweets?

- Podemos associar grupos de verbetes e formar conjuntos compostos com maior significância?

- Você pode imaginar outras aplicações com solução desenvolvida?

## Ambiente de Desenvolvimento

Ser possível executar um código em PHP.
Exemplo: `php captura.php` no Terminal.

a) acesso a internet.

b) conta no twitter.

## Recursos

Computadores com Linux, Windows ou Mac.

### Como preparar o ambiente com PHP

Instalando o PHP no Ubuntu.

`sudo apt-get install php

[Outro link para linux] (https://www.digitalocean.com/community/tutorials/como-instalar-a-pilha-linux-apache-mysql-php-lamp-no-ubuntu-14-04-pt)

[para windows](http://pt.wikihow.com/Instalar-o-XAMPP-para-Windows)

### Criar contas de dev no twitter

Serão necessárias as keys para acessar as apis do twitter.


[site para criar a conta] (https://dev.twitter.com/)


[documentação](https://dev.twitter.com/streaming/overview/connecting)


### Como clonar o Projeto

`git clone https://gitlab.com/nallaworks/Ibigdata_Aula1`

## Entrega
Pessoal a entrega será:

* Quais os melhores verbetes para recomendar ao cliente?
* Onde posso usar o que aprendi nessa aula?
* Existe possibilidade de criar uma Startup?

Grato,
Allan